Beste potentiële geliefde,
Vandaag heb ik samen met Meneer Beer twee uur lang de keuken opgeruimd, een huisgenoot had weer eens appeltaart gebakken. Het bakken gaat haar uitstekend af, maar voor schoonmaken is ze allergisch. Meneer Beer hielp niet echt mee, hij zat op de keukentafel en sprak me moed in. Voor ik verderga met allerlei dingen over mezelf vertellen die ik eigenlijk helemaal niet over mezelf kwijt wil – in ieder geval niet nu, ik heb liever dat je me dingen vraagt, zodat ik op een gepast moment antwoord kan geven – wil ik alvast dit even zeggen. Als we iets krijgen, stel, ooit, ik weet dat ik op zaken vooruitloop, maar zo ben ik, dan moet je bij Meneer Beer op audiëntie komen. Hij is streng maar ook liefdevol, hij is begripvol en stelt enige ambitie toch op prijs. Hij is ondeugend maar Meneer Beer weet dat liefde begint met vertrouwen.
Enfin, ik ontwerp, wat doet er niet toe, ik ontwerp dingen, ik kan goed poffertjes bakken en ik ben dyslectisch. De typefouten in deze brief komen dus niet voort uit desinteresse maar zijn gewoon te wijten aan slecht functionerende hersenen. Op andere gebieden functioneren mijn hersenen weer heel goed.
Het is niet echt romantisch om over vorige geliefden te spreken, maar ik ben natuurlijk geen maagd en ik wil eigenlijk liever geen econoom.  Om met de deur in huis te vallen. Als je toevallig wel econoom bent of bezig bent econoom te worden of de zoon (of dochter) van een econoom bent kan ik me eroverheen zetten, denk ik, als de andere dingen maar kloppen. Als Meneer Beer vindt dat het goed zit tussen ons is vrijwel alles bespreekbaar, zelfs economie.
Misschien is dit ook het moment om even uit te leggen waarom ik op deze manier een geliefde zoek. Of zoek, dat klinkt heel erg. De mogelijkheden openhoud. Deze brief is meer een schaaltje met bier dat je in de zomer op tafel zet in de hoop daarmee wespen te vangen. Waarmee ik niet wil zeggen dat je een wesp bent die me gaat steken. Steek niet, want ik steek terug en als je me slaat doe het met liefde.
Je zou denken dat ik wanhopig ben en wanhoop is een weinig aantrekkelijke eigenschap. Er zijn de afgelopen jaren dingen gebeurd, nee ik begin opnieuw, ik ben de afgelopen tijd in situaties beland waarin ik hoopte en verwachtte nooit te zullen belanden. Absurde situaties. Ik heb me vergist in mensen, zo moet je je dat voorstellen. Ik was poffertjes aan het bakken, want dat kan ik heel goed zoals ik al zei en ik word er rustig van, het is een soort yoga maar dan anders, ik was dus bezig met die poffertjes en ik besefte dat ik me vergist had. In mensen. Niet in mezelf. In mannen zou je kunnen zeggen. Mannen, vrouwen, wat is het verschil. Ja, er is een verschil, maar als het moet kan ik een man onder de mannen zijn, waarmee ik niets nadeligs wil beweren over mijn uiterlijk. 
Bijvoorbeeld, ik ga dus nu een voorbeeld geven van hoe het allemaal zo is gekomen, ik had aan iemand geschreven: ‘Je hebt mij ook wel een beetje heel gelukkig gemaakt, tevens in de war, iets wat ik op dit moment niet echt kan gebruiken, maar gelukkig ben je wel heel lief.’
Lang geleden hoor en misschien moet je niet uit e-mails citeren, ook al zijn ze lang geleden geschreven, maar dan weet je een beetje wie ik ben. Dus iemand maakt je eerst heel gelukkig en dan heel ongelukkig, zo ongelukkig dat je denkt; ik wil nooit meer iemand ontmoeten. Ik blijf bij Meneer Beer. Ik trouw met Meneer Beer en als ik seks wil ga ik wel naar de kroeg. 
Dat is wat ik wilde zeggen. Ik was zo ongelukkig dat ik dacht, ik ga het op een andere manier aanpakken.
Ik heb geen kinderen, er waren wel kinderen in mijn omgeving maar die waren niet van mij. Dat kan ik je nu al vertellen, geen maagd, geen kinderen, dyslectisch, verder niets ernstigs.
En mijn intuïtie bedroog me niet, want helemaal aan het begin had ik al aan hem geschreven: ‘Ik weet dat ik er zelf om heb gevraagd om eens echt goed te treuren om een man en het zou attent van je zijn als je mij die ervaring wil geven, maar eigenlijk doe ik dat liever een ander keertje.’
Een ander keertje dus.
Nu zal ik niet meer citeren uit mails maar je moet toch een beetje weten wat je allemaal moet zeggen als Meneer Beer je gaat ondervragen. Ik zal het wel voor je opnemen als hij al te vrijpostig uit de hoek komt.
En wees niet bang, als je de verkeerde dingen zegt zal Meneer Beer je niet straffen, of alleen bijzonder zachtaardig.
Ik heb net deze brief aan Meneer Beer voorgelezen en hij was er wel te spreken over, de juiste combinatie van liefde en pijn zei hij.
Nu ga ik slapen. Schrijf niet iets waardeloos terug, want daar zitten Meneer Beer en ik niet op te wachten.
Liefs
Violet
